朱凱廸率5人選村代表 拒簽確認書

2018年11月08日

朱凱廸率5人選村代表 拒簽確認書

朱凱廸（右）聯同《綠色鄉村約章》成員報名參與鄉郊代表選舉。夏家朗攝

【本報訊】新一屆鄉郊代表選舉將在明年1月舉行，提名期後天展開。新界西立法會議員朱凱廸將聯同多名《綠色鄉村約章》成員報名參與鄉郊代表選舉，朱希望參選可以改革目前鄉郊政治的三層架構，令村代表透明化和向村民負責。眾志成員廖偉濂亦會以原居民身份參選，他期望通過參選改變一般人眼中原居民自私自利的形象。

《綠色鄉村約章》合共派出6人參與鄉郊代表選舉，包括朱凱廸參選八鄉元崗新村、司馬文參選西貢檳榔灣、何潔儀參選西貢北港、David Newbery參選西貢海下及現任居民代表Herve Bouvresse參選浪徑；至於團隊內唯一的原居民代表廖偉濂則參選上水鄉。

《綠色鄉村約章》會就鄉郊體制提出改革建議，包括公開鄉委會的議程、紀錄；要求一人一票選出鄉代表；以及降低參選門檻。

廖偉濂盼改原居民形象

廖偉濂提出多項鄉村改革，如妥善規劃土葬用地，以及改革丁屋政府，避免成為地產霸權合謀的工具。他笑稱，過往仍無參選的原居民以民主派自居，並提出改革體制訴求，期望鼓勵鄉紳土豪以外的原居民發聲，並帶出原居民能代表民主的訊息，改變一般人眼中原居民自私自利的形象。

今次鄉郊代表選舉引入「確認書」制度，亦是人大釋法後除補選以外首次延伸至各級選舉，對於會否被DQ，朱凱廸指今次不會簽署確認書，「會對講過嘅說話負責，唔會有改變」。

朱凱廸又笑言，若然因為DQ而令今次成為最後一次參選，會為最後一次參選是參與元崗村的村代表感到光榮和自豪。至於其他成員亦表示不會簽署確認書，司馬文指過去沒有簽確認書亦能參選，相信今次亦能順利入閘。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
梁振英與同鄉會關係密切